[良心］KAWS 爭議作品《MAO》於香港 Sotheby's 拍賣會緊急下架

該作品引起廣大中國網民的批評，在 KAWS 的個人社群帳號上留下了無數則負面言論與焚燒 KAWS 作品的影片。

還記得上月底為各位介紹 Sotheby’s 拍賣行即將在香港和紐約等地舉辦拍賣會，其中將會出現多件 KAWS 的罕見作品，然而就在上週公佈部分拍賣清單時，於 Sotheby’s 官方網站上出現了一件名為「UNTITLED」的畫作，其主題十分明顯的是以前任中華人民共和國主席毛澤東作為主角，並將其加上 KAWS 經典的設計元素，包括「XX」眼睛、骷髏和骨頭。該作品原預計將以 $79,000 至 $121,000 美元售出，但現在已正式下架，不會開放競標。

對此，KAWS 受到廣大網民的撻伐，他們認為該作品和 KAWS 本人污辱了中國和中國人民，KAWS 的個人社群帳戶包括微博、Instagram 等等皆迅速被負面留言填滿，網路上也流傳出許多憤怒民眾焚燒 KAWS 作品的影片，而 UNIQLO China 和再售平台 Poizon 也隨即下架與 KAWS 有關的所有服飾。

KAWS 本人稍早緊急地在個人 Instagram 上發表聲明：「我永遠不會創作侵犯他人、團體或國家的作品，我一直都以熱門的題材為主題，如同我在 2001 年完成的這件作品。這件作品（指《MAO》）沒有任何政治動機，也不應該再現在被作為一種政治武器。我的家人、朋友和粉絲來自世界各地，他們知道我對創作的熱愛和對所有人的尊敬。」

燒Vans, 買Kaws!

凡是敵人反對的 我們就要擁護

推

我哋呢啲一般市民
就算冇下架都冇可能買到佢幅畫
但係你可以支持下其他藝術品
或者佢啲衫褲

撐你老母咩，跪低咗啦

係？

下架係Sotheby